<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Cezary Tworzewski</title>
  
  <subtitle>Learning Front-end</subtitle>
  <link href="/blog/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://cezarytworzewski.github.io/"/>
  <updated>2018-06-03T21:23:15.768Z</updated>
  <id>http://cezarytworzewski.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Cezary Tworzewski</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>Jutro startuję z JavaScript od nowa!</title>
    <link href="http://cezarytworzewski.github.io/2018/06/03/javascript-od-nowa/"/>
    <id>http://cezarytworzewski.github.io/2018/06/03/javascript-od-nowa/</id>
    <published>2018-06-02T22:00:00.000Z</published>
    <updated>2018-06-03T21:23:15.768Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Otóż, jak wiecie mam cholerny problem ze zrozumieniem… dobra nie będe owijał w bawełne.</p><p>Jutro startuję w kursem <a href="https://eduweb.pl/kursy/javascript/javascript-podstawy.html" target="_blank" rel="noopener">JavaScript - od Podstaw</a> serwisu <a href="http://www.eduweb.pl" target="_blank" rel="noopener">Eduweb.pl</a>,<br>którego autorem jest <code>Piotr Palarz</code>. Kurs trwa około 11 godzin, ale dla mnie potrzeba chyba 10 000 godzin na przerobienie.<br>Oczywiście żartuję…</p><p>Przerobienie kursu nie jest żadnym problemem dla mnie - problemem jest to, żebym go w pełni zrozumiał.</p><p>Kiedyś przerabiałem podobne kursy <code>JavaScript</code>.</p><p><img src="https://avatars0.githubusercontent.com/u/30724303?s=400&amp;v=4" alt="df"></p><p>Plan jest taki:</p><ul><li>oglądam daną lekcję z kursu na jednym monitorze,</li><li>na drugim monitorze w tym samym czasie -równolegle koduję; czyli przepisuje kod razem z <code>Piotr Palarz</code> :)</li><li>dane zagadnienie notuję w moim <em>NOTATNIKU</em>. Będę notował takie zagadnienia jak co to: <code>zmienna</code>, <code>pętla</code>, <code>intrukcja warunkowa</code>, co to <code>obiekt</code> i <code>metoda</code>.</li></ul><p>Chociaż te terminy przewijają mi się od kilku lat, to wiem co oznaczają, do czego się stosuje. Ale brak mi umiejętności wykorzystania ich w praktyce.</p><p>Więc, jeśli macie jakieś rady, podzielcie się ze mną, jak powinienem podejść do tego tematu!</p><p><em>Pozdrowienia dla wojowników <code>Ninja JS</code>!</em></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;Otóż, jak wiecie mam cholerny problem ze zrozumieniem… dobra nie będe owijał w bawełne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jutro startuję w kursem &lt;a href=&quot;https://e
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Co dalej? Jakie mam plany? Programowanie? JavaScript? Linux?</title>
    <link href="http://cezarytworzewski.github.io/2018/06/02/co-dalej-z-moim-marzeniem/"/>
    <id>http://cezarytworzewski.github.io/2018/06/02/co-dalej-z-moim-marzeniem/</id>
    <published>2018-06-01T22:00:00.000Z</published>
    <updated>2018-06-02T20:43:38.311Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ostatnio kupiłem sobie napój firmy <code>OSHEE</code>. Spodobał mi się cytat z butelki <em>Ograniczenia istnieją tylko w głowie</em>. Pierwsze skojarzenie jakie wpadło mi do głowy to: <code>programista Front-end</code> i <code>JavaScript</code>.<br>Brzmi motywujaco i pozytywnie. Na mojej twarzy poczulem zadowolenie ale tylko przez chwile… bo od razu przypomniałem sobie ile to już miesięcy próbuje się tego nauczyć - co mi niestety nie wychodzi. :-(</p><p>Mimo tylu porażek i nie powodzeń nie poddaję się!!!<br>W najbliższym czasie postanowiłem wzmorzyć naukę programowania. Uściślając, jak wiecie chce zostac <code>Front-end developerem</code> dlatego około w połowie czerwca razem z kolegą panuję zacząć kilkudniowe - intensywne szkolenie,<br>które przybliży mnie do zostania <em>ekspertem</em> <code>Front-end</code> lub <code>JavaScript</code>.</p><p>Sam nie wiem jak to wyjdzie wszystko. Nie wiem czy to zrozumiem - ale się nie poddaję i nie poddam. To jest moje marzenie do którego dążę.</p><p>Chciałbym widzieć jakiś efekt. Zobaczyć, że zaczynam myśleć jako programista. Zobaczyć, że coś zaczyna mi w końcu wychodzić. To na pewno by zadziałało ze zdwojoną siłą.<br>Więc w najbliższym czasie wiecej <code>JS</code>.</p><p>Dużo osób mówi, że najlepiej uczyć się na błędach. Tylko, że JA nie potrafię. Nie umiem wyciągnąć wniosków dlaczego nie umiem tego zrozumieć.</p><p><img src="http://campusnooz.com/cunooz/wp-content/uploads/sites/4/2016/07/dickwad.jpg" alt="alt text" title="http://campusnooz.com/cunooz/wp-content/uploads/sites/4/2016/07/dickwad.jpg"></p><p>Co więcej u mnie ???<br>Cały czas też chce poznawać lepiej Linuxa, tak żeby pracować na nim…. może do końca życia???<br>Chyba, że w drogę wejdzie mi <code>MacBook</code> firmy <code>Apple</code> - słyszałem o nim pozytywne opinie.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;Ostatnio kupiłem sobie napój firmy &lt;code&gt;OSHEE&lt;/code&gt;. Spodobał mi się cytat z butelki &lt;em&gt;Ograniczenia istnieją tylko w głowie&lt;/em&gt;. Pie
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Linux vs. Windows dla Front-end&#39;owca?</title>
    <link href="http://cezarytworzewski.github.io/2018/06/01/linux-vs-windows/"/>
    <id>http://cezarytworzewski.github.io/2018/06/01/linux-vs-windows/</id>
    <published>2018-05-31T22:01:59.820Z</published>
    <updated>2018-05-31T22:01:59.816Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Około 3 tyogodnie temu zdecydowałem. To już KONIEC. Tak, koniec, ale pracy na Windows’ie. Zainstaowałem <code>Ubuntu</code>. System, który moim zdaniem każdy specjalista z branży IT powinien znać.<br>Więc zaczynam programować na <code>Linux&#39;ie</code>. Poznaje jego mechanizmy, instalacje programów z <code>paczek</code> i <code>repozytoriów</code>. Dodawanie użytkowników, zmiana haseł, nadawanie uprawnień <code>chmod</code>. Albo jak wyszukiwać pliki lub foldery za pomocą polecenia <code>find</code>.</p><p>Wszystko staram się robić za pomocą <code>TERMINALA</code>. </p><p>W terminalu oczywiście pracuję z <code>Git&#39;em</code> - gdzie jest to niezbędnik każdego programisty <code>Front-end</code> i <code>Back-end</code> Zacząłem pracować z edytorem <code>VIM</code> - który około 3 miesiące wcześniej chwilkę pracowałem na Windows - było to zupełnie dla mnie nie zrozumiałe. Teraz jest mały progress. Ogólnie jest mi trochę cięzko jeszcze pracować na Linux’ie, bo całe życie pracowałem na systemie z rodziny <code>Windows</code>.<br>W porównaniu z <code>Windows&#39;em</code> zauważyłem, że moje <code>Ubuntu</code> uruchamia się zdecydowanie szybciej. Na pewno plusem jest, że posiadam dysk SSD.</p><p>Jak na razie myslę, że największa trudność sprawia mi nadawanie wyżej wspomnianych uprawnień <code>chmod</code>. Nauczyłem się na razie podstaw programowania w <code>BASH</code>. Niestety nauka w tym idzie mi kiepsko - jak całe programowanie dotychczas.</p><p>Na systemie Ubuntu mam zainstalowanego <code>VirtualBox&#39;a</code>, a na nim inna dystrybucja <code>CentOS v6.9</code>, gdzie na niej też w wolnych chwilach pogłębiam swoją wiedzę.<br>Ostatnio uczyłem się z pomocą <code>CentOS</code> co to jest <code>macierz RAID</code>. Mimo, że skończyłem Informatykę, to teraz zrozumiałem co to jest, po co się stosuje i jaka jest różnica pomięddzy <code>RAID 0</code> i <code>RAID 1</code>. Ogólnie proces tworzenia macierzy jest dla mnie zrozumiały z pomocą <code>VirtualBox</code>. Nie wiem jakby to było jakbym musiał na prawdę zrobić je fizycznie. Może kiedyś to zrobie.</p><p>Oczywiście na Ubuntu mam potrzebne mi oprogrmaowania tj.: <code>Git</code> i <code>WebStorm</code>. Co do edytora <code>WebStorm</code> to przed zmianą systemu z Windows na Linux. Sprawdziałem czy <code>WebStorm</code> jest dostępny na Linuxa. I wtedy podjąłem tą decyzję.</p><p>Na szczęście nie gram w gry - bo wtedy chyba bez Windowsa by się nie obyło.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;Około 3 tyogodnie temu zdecydowałem. To już KONIEC. Tak, koniec, ale pracy na Windows’ie. Zainstaowałem &lt;code&gt;Ubuntu&lt;/code&gt;. System, któr
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Czym jest Git? Klucze SSH - jak to zrozumieć?</title>
    <link href="http://cezarytworzewski.github.io/2018/05/31/git-ssh/"/>
    <id>http://cezarytworzewski.github.io/2018/05/31/git-ssh/</id>
    <published>2018-05-30T22:00:00.000Z</published>
    <updated>2018-06-01T07:35:32.684Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Drugi post postanowiłem, że będzie poświęcony konfiguracji <code>Git&#39;a</code> krok po<br>kroku.<br>Sam wiele razy miałem sytuację, że posypały mi się <code>klucze SSH</code> w <code>Git</code> lub wystepowały inne błędy.<br>Postanowiłem napisać wszystko kroku po kroku, bynajmniej mam taką nadzieję, żebym na przyszłośc nie musiał szukać,<br>męczyć się jak to skonfigurować. Wszystko będę miał w jednym miejscu. Mam również nadzieję, że spodoba Wam się mój wpis, mój blog i bdzie dla Was pożyteczny.</p><p>Myślę, że w ten sposób będę mógł usystematyzować swoją wiedzę.</p><h4 id="W-skrocie-czym-jest-Git"><a href="#W-skrocie-czym-jest-Git" class="headerlink" title="W skrócie, czym jest Git?"></a>W skrócie, czym jest <code>Git</code>?</h4><ul><li>to system kontroli wersji</li><li>system kontroli wersji śledzi wszystkie zmiany jakie zostały dokonane<br>na pliku, plikach, bądź całym katalogu</li><li>umożliwia przywrócenie wcześniejszej wersji projektu</li></ul><h4 id="Jak-skonfigurowac-Git’a-z-GitHub’em"><a href="#Jak-skonfigurowac-Git’a-z-GitHub’em" class="headerlink" title="Jak skonfigurować Git’a z GitHub’em?"></a>Jak skonfigurować Git’a z GitHub’em?</h4><ol><li><p>Jesli nie posiadamy konta na <code>GitHub</code> musimy je założyć.<br>Tutaj założymy konto: <a href="https://github.com/join?source=header-home" target="_blank" rel="noopener">https://github.com/join?source=header-home</a></p><p> Jeśli posiadamy konto to wszystko jak na razie jest dobrze. :-)</p></li><li><p>Na komputerze lokalnym tworzę folder o nazwie np.:  <code>Pliki</code> oraz tworzę plik <code>index.html</code><br>dalej… muszę połączyć git’a lokalnie z kontem <code>GitHub</code> na serwerze:</p></li></ol><ul><li><p>muszę utworzyć klucz SSH, wykonując polecenie: <code>ssh-keygen -t rsa -C &quot;adres-email&quot;</code></p></li><li><p>następnie, muszę przejść do katalogu użytkownika <code>/.ssh</code>. Z poziomu terminala w Linux’ie do katalogu użytkownika przechodzimy za pomocą<br>polecenia <code>cd ~</code> - znak TYLDA. Są tam dwa pliki, interesuje mnie plik o nazwie: <code>id_rsa.pub</code> –&gt; wchodzę do niego i kopiuję całą jego zawartość.</p></li></ul><p>Zawartość pliku <code>id_rsa.pub</code> jest moim kluczem publiczny, którą to wklejam na koncie <code>GitHub</code> w zakładce <code>Settings</code> –&gt; <code>SSH and GPG keys</code>.</p><p>Następnie w konsoli wydaję polecenie:</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">git init</span><br><span class="line">git add .</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>znak <code>.</code> - kropka oznacza, że chce dodać wszystkie pliki. Jeśli chciałbym dodać tylko jeden plik to wydam polecenie</p><p><code>git add index.html</code>, gdzie plik <code>index.html</code> jest moim plikiem, który chce wysłać na serwer.</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">git status (opcjonalnie)</span><br><span class="line">git commit -m &quot;commit-message&quot;</span><br><span class="line">git remote add origin git@github.com:NAZWA_UŻYTKOWNIKA_GITHUB/NAZWA_REPOZYTORIUM.git</span><br><span class="line">git push -u origin master</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>I pliki są już na <a href="http://www.github.com" target="_blank" rel="noopener">GitHub</a>.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;Drugi post postanowiłem, że będzie poświęcony konfiguracji &lt;code&gt;Git&amp;#39;a&lt;/code&gt; krok po&lt;br&gt;kroku.&lt;br&gt;Sam wiele razy miałem sytuację, że
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Kim jestem? O czym będzie mój blog?</title>
    <link href="http://cezarytworzewski.github.io/2018/05/30/omnie/"/>
    <id>http://cezarytworzewski.github.io/2018/05/30/omnie/</id>
    <published>2018-05-30T13:52:18.313Z</published>
    <updated>2018-05-30T13:52:18.309Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Witam wszystkich <code>FRONT-ów</code>!!!<br>Mam na imię Cezary. Pochodzę z małej wsi koło Opatowa (woj. świętokrzyskie), ale obecnie mieszkam w Kielcach. Z zawodu? To skomplikowane. Ukończyłem studia inżynierskie na kierunku INFORMATYKA na UJK Kielce. Natomiast pracuję jako ratownik wodny na jednym z Kieleckich basenów.<br>Chce zostać PROGRAMISTĄ, a dokładniej FRONT-END DEVELOPEREM. Miejwam mnóstwo porażek w zdobywaniu odpowiednich szczebli w tej dziedzinie, ale się nie poddaję.<br>Moją <code>piętą Achillesową</code> jest zdecydowanie <code>must have</code> każdego programisty, czyli <code>JavaScript</code>. Wierzę, a raczej jestem pewny, że prędziej czy później uda mi się osiągnąć mój cel.<br>Na stworzenie bloga, namówił mnie kolega - programista Piotr Kowalski <a href="https://piecioshka.pl/" target="_blank" rel="noopener">https://piecioshka.pl/</a></p><h5 id="Ten-blog-powstal-chyba-dopiero-za-4-krotnym-konfigurowaniu-wdrazaniu-go"><a href="#Ten-blog-powstal-chyba-dopiero-za-4-krotnym-konfigurowaniu-wdrazaniu-go" class="headerlink" title="Ten blog powstał, chyba dopiero za 4-krotnym konfigurowaniu, wdrażaniu go."></a>Ten blog powstał, chyba dopiero za 4-krotnym konfigurowaniu, wdrażaniu go.</h5><h2 id="Do-zobaczenia"><a href="#Do-zobaczenia" class="headerlink" title="Do zobaczenia!"></a>Do zobaczenia!</h2>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;Witam wszystkich &lt;code&gt;FRONT-ów&lt;/code&gt;!!!&lt;br&gt;Mam na imię Cezary. Pochodzę z małej wsi koło Opatowa (woj. świętokrzyskie), ale obecnie mie
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
